★施政報告：放寬樓按業主即封盤 新界大單位叫高100萬

市場關注政府推出針對樓市措施，新一份施政報告公布大幅放寬首置人士上車按揭成數的上限，業主迅即作出反應。香港置業譚征稱，九龍灣德福花園及有細價樓業主，即時封盤或調整價錢。其中德福花園一個實用面積494方呎單位，在今年樓市高位時，開價800萬港元放售，隨着近幾個月市況較靜，叫價減至700萬港元，期間曾收到不少買家還價600萬至650萬港元。

施政報告後，業主決定暫時封盤1個月，再考慮是否調整叫價，並通知代理如有買家還價低過700萬港元可直接拒絕。如有客人願出價，業主也暫不收票及簽約。

至於紅磡環海·東岸一個開放式單位，原開價435萬港元，剛加價至460萬港元。若買家有興趣，價錢可再議，但會由新開價傾起。
另外，利嘉閣古向嘉表示，大圍區有約兩成放盤業主調高叫價或暫時封盤。其中，名城一個實用面積677方呎單位屬該盤最平放盤，原以1050萬港元放售，現反口加100萬港元，最新叫價1150萬港元。

升得咁快

直接叫800萬啦 驚西咩

樓價GOGOGO

仲邊會有人set低過800萬

香港撕裂報告

窮撚福音：100呎現售一千萬

Set 850
講價講到799

叫高幾多都冇人接貨

邊有人會接
戇鳩

正常。
有理無理都set高佢先，
跟本班友就唔急放。

都係睇下呢個月點，
多人問按揭，即係有興趣，升。
無就業主再慢慢減過

叫價啫，有人show先得㗎

係咁鳩問會唔會封盤變封塵

lm

有心人托市點會做唔到 大把物業公司
大可以左手交右手 整幾個版出黎先
跟住個個就大把 仆街業主加價
到時見個市又升 又有大把港豬 內地人爭住搶

等睇樓爆

叫價唔等於成交
叫價高就等於根價升咗
好撚好笑
正如lo哥收apple
有人叫價放20000
市價係咪就係20000？
要人成交先證明到個價個陣係幾多
仲要係keep住有成交先叫市價

I

業主咁睇, 姐係依家400的樓可以升到800

正如件野本來賣$10, 政府資助$5
商人就會加價到$15, 因為佢地眼中係見到 "你本來就係拎到$10出來"

例子: 幼稚園學費

而家仲要唔係資助，只係俾你借多 d，賭大 d